港聞康文署多個泳池圖書館等周六起重開 部分球場隔場開放安排下周一起放寬

康文署公布，因應新型冠狀病毒疫情最新情況，將於周六（13日）及下周一（15日）起，重開更多公眾游泳池、刊憲泳灘、圖書館和博物館。署方亦會由周六開始，接受處理部分陸上康體設施及婚禮場地的預訂申請，並於下周一放寬部分球場的隔場/隔枱開放安排。

5場地接受舉行婚禮申請

康文署將於6月13日起，重開3個公眾游泳池，以及6個刊憲泳灘；同日開始接受已重開陸上康體設施8月或之後的預訂申請，以及在5個特定康樂場地舉行婚禮的申請。但署方仍暫停接受室內多用途主場及其他仍然關閉設施的預訂申請。

由6月15日起，康文署會再開放19間分區圖書館的成人及兒童圖書館，以及學生自修室，有關設施屆時將分段開放，並要限制使用人數。早前已重開的中央圖書館和6間主要圖書館，其參考圖書館亦將於6月15日重開。

香港科學館和香港太空館亦將於6月15日起，開放部分展覽設施並實施特別開放時間。康文署表示，鑑於博物館自1月29日起因疫情而暫停開放，署方擬安排受影響的博物館通行證持有人，在所有博物館全面回復正常開放後，於指定期限內豁免入場費，詳情稍後於博物館網站公布。
有關各項康文署設施重開安排，可瀏覽政府新聞公報。

海狗公園入得去玩，球場唔撚比踢波

香港正苦

政府解釋 入海洋公園既人互不相識 無共同活動 唔會感染

都係想同朋友打吓波踢吓球啫，做乞尻咁耐都未開返...，藍球場半邊都唔開

限聚令照舊

其實幾戇鳩
泳池都係共同目的想游水又唔禁
如果講球場踢波都可以唔同目的
兩隊人，都唔係想入同一邊個籠
同一隊人，有人目的係守籠，有人目的防守，有人目的係射波，有人目的鳩hea，有人目的係完場去食飯
咁計都唔係共同目的架
成鳩日話要社會回歸平靜
最影響市民正常生活嘅係個垃圾政府

仲同政府理性研究
而家根本成個政府專心做一件事 就係搞政治

都係放棄咗架喇，當自言自語咁算啦
重點最後嗰句，政府is 垃圾

借d意唔開維園球場

好反智
如果講風險泳池個條件都高危過球埸

踢波都唔𨶙比
𨳒你老母去海洋公園啲人企得仲𨶙密啦
迫人反政府

仲要開得幾個池 迫鳩全港人迫旺個場

呀蓋又有得炒

武漢肺炎都幾勁, 識得睇你係咪同一目的聚集先傳染